【消防處換調派系統】1秒內找出來電者位置

消防處就「第四代調派系統」招標，據相關文件所顯示的要求，新系統將實時監察及追蹤事故，以便調配資源。另外，新調派系統擬加入識別流動電話來電者位置功能，要求系統能夠區分不同類型的號碼，並在搜索移動裝置時，需至少同時連接8個電訊商，在不超過1秒內，完成搜索結果。據了解，處方曾為此要求通訊局作為橋樑，協助與各大電訊商洽談提供移動網絡定位的可行性，惟暫未成功。

調派系統可迅速地確認轄下緊急車輛的即時位置，並即時作適當資源調派。

據招標文件指，承辦商需設計一套「來電者位置識別系統」，功能包括區分不同類型的號碼、自動或手動搜索致電位置，系統須同時至少連接8個服務提供商，並在不超過1秒時間，完成搜索本地數據庫並得出結果。所有在儲存光盤的數據會被加密。不過消息人士指，處方曾透過通訊局與各大電訊商商討，惟暫未能成功。

專家：精準度約半徑50米範圍

香港資訊科技商會榮譽會長方保僑表示，即使所有電訊商願意跟處方合作，或仍有「漏網之魚」的地方，他解釋移動電話訊號定位取決於各電訊商發射站訊號的強弱，來計算使用者的位置，精準度約半徑50米範圍，然而一旦有人在偏遠地區或荒郊野外活動，而附近沒有相應發射站覆蓋，那有可能未能被搜索到，他估計電訊商會用最後一刻出現訊號的位置，協助消防處收窄範圍，作更有效率的救援。

消防處冀在「來電者位置識別系統」協助下，即使市民身處偏地區，仍可盡快知悉其所在位置。

不時有行山人士發生意外求救，但有時不容易找到他們，可能方法之一是靠受訓犬隻幫手。

研開發系統予市民實時影音報料

另外，據文件要求的數碼訊息記錄系統及電話系統，須支援多媒體文件，包括照片、視頻、實時影音串流及屏幕截圖，其中可接收高清達1920X1080像素的視頻，並能讓指揮官回放，所有錄製內容應保存60天。文件提到，屏幕截圖只能在現場進行，並限於培訓及調解問題（troubleshooting）用途，有關資料應至少保留一年。

消息人士表示，正研究有關系統可否接收市民實時影音報料，惟坦言在處理海量公眾訊息時，或較難做到，而招標文件通常預設較高要求，是否可行及落實細節等，仍須與承辦商再商討，如有太多改動，或致重新招標。

製大數據地圖 自動化分析建築物特點

地理資訊系統（GIS）亦會提升功能，除了須支援事故位置相關資料，包括基本地圖、可供派遣及集合點、綠燈路線、及火警警報電腦傳送系統等，其數據中心亦會記錄消防及救護站、醫院、急症室外，各鐵路站及出口；多種處所位置包括餐廳、公眾娛樂埸所、學校、兒童服務中心及存放危險品場所，以及大廈資料包括單位、層數、建築分類、落成年分、所有出入口等，都是資料庫內容要求，以及記錄是否屬消防裝置持牌及註冊處所、有無投訴個案。

新調派系統擬加入識別流動電話來電者位置功能，以便迅速回應來自沒有重要地標、偏遠地區的緊急召喚。

新系統提到最多的要求是「實時」，包括GIS系統亦須連接其他政府部門資訊，如海事處的實時船隻資料、電子導航圖；警務處在郊野公園設置的緊急求助熱線；水務處的水管及供應資料；運輸署的實時監測鏡頭地點、特別交通消息等。GIS應用軟件支援儀表板，顯示實時操作視圖的交互式地圖及列表。

我一諗即刻諗到, 借消防之名...
差佬都知自己個朵臭晒.

真正IP都唔使check

幾個台慳成本租埋同一座塔, 你估有冇分別

東方呢？點解唔發炮？資料被挪用點算？

光乜撚野盤 光碟呀！
而家請咁多支那記者

快啲嚟救你都要屌

真正你唔鐘意咪火燭唔好求救